\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Microprocessadores e Microcontroladores}$\quad$(201383)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\
Microcontroladores. Processadores 8086 e sua evolução. Arquitetura do PC. Memórias. Barramento ISA e endereçamento. Interfaces usando interrupção e DMA. Temporização do sistema. Portas paralela e serial e USB.
\\

\\
\\
\textbf{Programa}
\\

\\
1. Programação em C.
\\
2. Microprocessadores e linguagem de máquina.
\\
3. Microcontroladores:
\\
3.1 Visão geral de microcontroladores MSP430.
\\
3.2 Funções e interrupções.
\\
3.3 Entrada e saÍda digital.
\\
3.4 Temporizadores.
\\
3.5 Entrada e saÍda analógica.
\\
3.6 Comunicação. 
\\

\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\
PEREIRA, F. Microcontroladores MSP430: Teoria e Prática. 1a ed. Érica, 2005.
\\
NAGY, C., Embedded Systems Design Using the TI MSP430 Series, 1a ed., Ed. Newnes, 2003. (eBrary)
\\
PATTERSON, D.; HENNESSY, J.L, Organização \& Projeto de Computadores: a Interface Hardware/Software, 2a ed., LTC, 2000.
\\
DAVIES, J. MSP430 Microcontroller Basics, Elsevier, 2008.
\\
LUECKE, J. Analog and Digital Circuits for Electronic Control System Applications: Using the TI MSP430 Microcontroller, 1a ed., Ed. Elsevier Science \& Technology, 2004. (eBrary)
\\
BALL, S. Analog Interfacing to Embedded Microprocessor Systems, 1a ed., Ed. Newnes, 2003. (eBrary)
\\
GANSSLE, J. Embedded Systems, Ed. Elsevier Science \& Technology, 2007. (eBrary)
\\
HEATH, S., Embedded Systems Design, 1a ed.,  Ed. Newnes, 2002. (eBrary)
\\
Bibliografia Complementar
\\
Tocci, Ronald J. e Laskowski, Lester P. Microprocessadores e Microcomputadores - Hardware e Software, Prentice Hall do Brasil, 3ª ed 1990.
\\
TANENBAUM, Andrew S.,. Organização estruturada de computadores. 5. ed. São Paulo: Pearson Prentice Hall, 2008. xii, 449 p. ISBN
\\
9788576050674.
\\
(eBrary) LUECKE, J. Analog and Digital Circuits for Electronic Control System Applications: Using the TI MSP430 Microcontroller, 1a ed., Ed. Elsevier Science \& Technology, 2004.
\\
(eBrary) BALL, S. Analog Interfacing to Embedded Microprocessor Systems, 1a ed., Ed. Newnes, 2003. 
\\
(eBrary) GANSSLE, J. Embedded Systems, Ed. Elsevier Science \& Technology, 2007.
\\
(eBrary) HEATH, S., Embedded Systems Design, 1a ed., Ed. Newnes, 2002..
\\
PEREIRA, F. Microcontroladores MSP430: Teoria e Prática. 1a ed. Érica, 2005.
\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
ENE-167991 SISTEMAS DIGITAIS 2 OU
\\
FGA-193674 Fund Arq de Computadores OU
\\
FGA-119474 Prática d Eletrônica Digital 2 E
\\
FGA-119491 Teoria de Eletrônica Digital 2 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}